[分享文] 邊度學襯衫/Fashion Inspo

隔離台有牛仔古着圍爐區，有西裝皮鞋圍爐區，就係冇乜人討論時裝潮流。衣着討論區嘅巴打都崇尚偏於簡單樸素嘅風格。但出街都見唔少好有個人穿搭風格嘅潮人，唔知呢度有冇同好嘅巴打呢？歡迎巴打入嚟分享下邊度搵襯衫嘅靈感，貼下圖睇吓有冇討論價值

Wear or Pinterest

我近幾年開始留意好多ootd page/fashion bloggers/photographers，潮流雜誌以及各大時裝傳媒，同大家分享下我最鍾意嘅幾個唔同style嘅IG blogger

1. jaimetoutcheztoi
相信你如果有留意開Fashion week streetstyles嘅你肯定對呢對情侶唔陌生，基本上睇各大雜誌每個城市嘅時裝周都會見到佢哋嘅嘅影子。佢哋既couple pairing真係冇得輸

2. ryo__takashima
呢個架仔大家未必識，主要以Oversized shirt上加一套oversized blazer/馬甲構成佢嘅outfit，基本上都係自家品牌嘅衫。個人覺得佢layers同顏色上嘅配搭玩得幾好

3. notrobot_
分享一個本地嘅，有留意開香港各個潮人應該都對佢唔陌生，以365日ootd為成名作。有玩開vintage巴打可以留意下佢。

分享住咁多先

@droptokyo

巴打你着開咩牌子?

入面有好多日本人啲outfit，日本人著衫真係大瞻過香港人好多，我就讀時裝相關既科同埋學校有個好好既着衫風氣，你咩style都會見到，你著大膽啲都唔會顯得自己別樹一格。

好啊依啲post

係咪hkdi?
因為佢設計學校 成日覺得d人都好有風格
我都想自己可以好有風格 但一夏天就完全唔想執下自己

巴打你平時着開咩 分享吓

冬天先會有心機諗

冬天就鍾意層次 鍾意oversize啲

風格就唔定

夏天打回原形 短褲tee算

跟skr咁著好型

不過好貴

個人覺得韓國idol都係好好參考既例子

大家都係亞洲人 如果你唔係運動大隻路線

又係後生仔女 不坊試跟下

個人覺得韓國idol都係好好參考既例子

大家都係亞洲人 如果你唔係運動大隻路線

又係後生仔女 不坊試跟

冬天會玩layer加長褸夏天就著咩都是但

肺炎出街要遮住塊臉 襯完都係差啲咁

點解好似全部都得女仔相
有冇filter可以揀睇男嘅著法？

我以前都覺得夏天少咗好多選擇，我自己覺得可以從飾物方面開始落手，頸鏈、手鏈、戒指、耳環，咁樣就咁一件大少少既T既然可以好型格我自己其實咩都著，仲未搵到一種屬於自己既style

近排鍾意咗玩帽 夏天冇乜layers可以玩 反而加頂Fedora或者Beret可以即刻令成套outfit昇華

下面個個係一個台灣人分享自己outfit既ig 其實仲有好多素人分享自己ootd

師兄分享下

我覺得呢啲簡約咁襯都幾好
當然夏天可以換返件短裇

Takumaru_87

我指佢個種風格 身型唔係主要因素 其實都靠比例

日本台灣都好

佢地係咪比較偏向大地色同工裝咁

岩 唔怕熱 可以簡啲唔同cutting 既長褲

所以夏天會葡萄啲女仔 容易有變化 有唔同風格

如果男仔大膽啲 肯戴啲唔同類型既帽

漁夫/kangol 507/504 我覺得已經有風格

有無d低調平民d既配搭

落茶記食個飯又著到咁咩唔通

屋企樓下既話 我直程踢拖去

都係睇返你自己鐘意咩風格
我自己就like呢種

著靚衫唔係問題，問題係著咁靚去邊好
一條友on99行街？

香港夏天太熱太濕
我都想著多一兩件有啲層次
試過著多件恤衫出去都出哂水
十二月會好啲

我覺得馬甲係一個好選擇

著到成個Peaky Blinders咁叫乜

雖然我都鐘意呢種
但普通打扮真係一線之差
行出街同其他路人冇分別

其實單單簡簡夠clean已經都ok

香港女仔有戴好多類型 畫家帽 報童帽 反觀男仔淨係戴cap 特別啲都只係漁夫帽 好悶

好似咁樣 普普通通全黑加件白底衫 戴項fedora成個感覺即刻唔同晒

男仔大膽啲都可以載下報童帽 貝雷帽

陳冠希

Kangol504/507反轉戴都好出色

就咁襯返 tee 都已經特別咗 有風格咗

個人都比較鍾意反轉 logo係正面

係呀 琴日陰天微雨 咪戴帽着boots囉

最愛homme plisse
依家海港城sale加coupon好平

介紹吓幾個大page

知唔知sale去到幾時想月尾狗衝買條plisse

佢都sale左好耐啦 size你預剩返2,3 應該會sale到新季入貨
海港城送好多coupon 間店之前買完都送咗$500現金券全線issey miyake都可以用

邊度有呢木 kangol帽買?

Ig搵下代購

買oversize cutting 衫會好啲

就係想咁

發覺係街度著馬甲都畀人望
香港人對男仔既衣著都好嚴格下

反戴真係正

我都想試下nba風格 入面oversize t 出面波衫 加kangol帽 配aj 之前nba 90年代好似幾多人咁著 不過而家有規定要著得正式啲

同我一樣諗法
oversizeT + 波衫+ 闊褲/短運動褲 + DAD HAT/kangol + 籃球鞋

點講好 唔同人唔同風格 香港人風格特別啲就會被人話洗唔洗著到咁 就算人地真心著得有feel有風格 都係彈多過讚

居然冇人post e張

諗多咗 邊個咁得閒望
同埋馬甲成街都係

前幾日見到呢個story

香港時裝風氣太差
啲人淨係識跟風 一係就買牌子野
你真係中意個牌子冇問題 但係好多人都係買牌子衫係為左晒命
同埋依家香港啲人淨係著工裝 成條街都馬甲工裝褲
好似制服咁
但係好多都係條褲多袋少少就話工裝褲

真係個個都鐘意跟風.....一式一樣...
同埋佢地都唔會真係用心去諗點襯點襯

會唔會有人買armani/chanel的大牌子當季衫，特別係褸
有時襯落去，就明白大牌子係有佢既好

就例如上圖的大褸，種型格唔係簡單就襯到出嚟

其實講到尾都係錢字

真係 Cutting, 布料同埋design一着上身就會睇出物有所值
Vintage/無牌都有好多靚但需要時間同心機去尋寶
Fast fashion 就不了

香港人偏懶
好多時見到咩靚就跟
唔需要煩去諗點襯
就算着得好睇但變咗全街一式一樣

大家share下ootd交流吓
我自貼一張先

我個隻馬甲係冇人會著
90年代個D咁

其實我覺得唔係香港人問題；藝術從來唔係活在你世界度，相反，你要去遷就世界，再揾出你的風格；就例如夏天31度，你著馬甲出街，就算你著得靚又點？

我戴cap帽好柒 想試其他帽型但香港極少

你參考吓notrobot

有無人睇穿搭YouTuber 主要睇台灣
自己幾鍾意睇
Watson’s Closet
家庭兄弟
那個矮子
小屁孩
比較有個人風格 唔會跟風

same 全部都有睇 而且有好多都好貼地 唔會著啲好撚貴個啲

我睇開外國 好鍾意PAQ Sangiev Magnus ronning Alek agustin 等等
比到好多靈感我

我會照著喎睇心情想唔想著
驚熱你咪簡啲薄身啲既布囉
為著得靚/型我okay

時裝同天氣從來都難和洽
睇你點取捨
平時返工都係shirt西褲 馬甲又未算好熱姐

竟然有同好

著衫著到有妄想症都幾嚴重。

我反而係睇雜誌學野多

其實唔止衫種類
顏色點襯 都冇乜人留意
有時就算tone to tone都已經好好睇

街上好少人玩Monotone/all over pattern
多數都係玩撞色或者graphics
我諗除咗黑白色之外正常人都未必有幾件近色調嘅衫 做唔到layering

留意左一排，覺得呢間tone on tone咁襯都做得唔錯

咁啱睇咗幾個講衣著嘅Post 都見撚到你喺度sell 自己間Shop

本身見到都費事講
真係靚料嘅宣傳下都冇壞 但係...

Farfetch 八折 End 七五折 SSENSE Matches Porter further reduction
大家有冇入啲咩

次次都話留意咗一排覺得襯得幾好

story mfg and rassvet

好鐘意係mr porter買嘢，free shipping 真係好爽

大家係點樣踏出時裝第一步？成日好驚俾人笑

Mr porter markup唔貴咩 最平都係farfetch extra sale on sale 我private client全免運+pre-sale

其實有冇諗過冇人笑 出街俾人望最多咪望10秒 唔好為咗嗰10秒放棄你對衣着嘅追求

有冇人留意開IG: kaz_0608z ?

冇喎 巴打你衣著風格似佢？

想轉下Style
想搵下香港邊到有得買類似既衫 見佢襯得幾好睇

建議試衫可以去各大fast fashion
買多返屋企mix&match睇吓點襯 return番啲唔好睇嘅

真 其實自己着得開心就得
平時鍾意睇haute couture但係日常穿撘就

我覺得ok喎！ 因為之前買嘢格幾間價，都覺得porter抵！ 反而farfetch我成日睇啱但無碼
不過你private client 正咁多

睇啱可以幫你買👍🏻 我儲分
不過成日無碼係真 勝在選擇多 額外折扣平

haute couture 就真係出街俾人笑 我都接受唔到
有冇睇givenchy簽咗Matthew Williams

我見好多人po呢件事有啲人就唔想再見streetwear

多謝巴打你先

但PAQ d 水準越黎越低 冇咩驚喜
Magnus 又話唔再拍同fashion 相關既
真係得返sanqiev 同新興起個d

Story mfg 啲 scarf 好正
等下季有靚色就入

佢哋好多challenge太局限根本襯唔到啲咩
不過佢地倫敦好紅 LFW去到邊都俾人圍

利申英國巴

ching新興起嘅有冇咩推介
Bliss Foster The Fashion Archive Watson's closet 我都鍾意但唔係襯衫嘅

Same 之前都住英國
Ray miah, Owen Hyatt , Fernando Rangel 呢d 都幾好睇

呢d 我都有睇
The fashion archive 幾有深度 又唔悶！

可能個個都係ig睇人點襯衫
所以變到啲style都似似地

又唔係嘅 睇嘅人都唔同
同埋都係拎個靈感姐 又冇人會抄足

呢啲我都有follow但係佢哋啲片好悶
點解香港本土除咗Z5SSP冇做得好嘅fashion youtube

一啲一啲我覺得
巴打有冇話追開咩，定中意就買？

你話牌子？ 有追開好多
Dries MMargiela Haider AnnD CraigG Issey etc
最近有冇入手咩

ching你archive邊度入
美國網店好多但好貴 運費都嚇死你

我入咗兩對boots&一堆Homme Plisse
不過要等冬天先着到

我都想入一套 homme plisse suit 但暫時唔係我既 first priority

Btw 入咗咩boots?

睇巴打你想搵咩archive 喎

鍾意睇 sangiev 啲片
以前鍾意fear of god layering
但係依家轉走slp/celine , 我身形襯Hedi啲style多啲

有圖先好討論

呢件正到

上網搵咗好耐RO dunk 搵唔到對合理價錢又good condition嘅

Archive離唔開都係CDG IS Yohji Raf undercover n9
只要係靚+保值嘅全部都有興趣

巴打咁耐熱

之前影
痴線，依家通常一件tee/shirt

呢啲隨緣啦

我主入undercover , cdgh , IS , mmm, raf
其他唔熟費時亂入

Hedi Dior 2002ss
成日都覺得ro 好難carry
或者可能我純粹唔太好Ro 啲silhouette

Thanks
巴打近期有冇入咩啊

留名學嘢

我覺得Ro 個style太出
啫係太難同其他brand 襯到

02 出世咗一年
不過大個識野，真係覺得Hedi啲design好正

睇多啲戲/劇

係邊度入

我覺得佢啲有骨嘅褲同sweat都幾百搭
不過RO嘅aesthetics都係為全身襯RO嘅人設計

我都係十八九歲開始 其實揀啲有二手市場嘅牌子 四折平入着到悶賣返出去都可能回到六七成
幾百蚊着到兩三年好過你幾百蚊買fast fashion又唔靚着完只可以捐

真，重質不重量
celine就快有private sale

成日睇人地啲archive fits 搞到自己都想入坑

全部都係藝術品

成日睇@samutaro 唔係全部都係關於fashion 但係佢每個題目都好吸引

ching攞圖出嚟大家交流吓
我最有價值嘅應該係D&G fw03件褸同fw04一條褲不過冇相

最近買左頂kangol貝雷帽 正戴定反戴好

lm

H.a 好似好少著咁，見grp都係得幾千人
好想冬天買件floral/checkerboard overcoat

樓主d taste
唔識欣賞⋯

我自己就無archive 但係周不時都睇 心大心細

例如呢件FW2016 Prada Important Ones
雖然唔係好耐之前 但係同系列已經上左神枱

前排就玩緊 kapital needles marine serre
而家就多啲support local brand
暫時無乜新嘅inspiration

我好多close friends都唔鍾意fashion
成日覺得襯衫襯得靚=有錢/要洗好多錢

所以今個夏天就試下 budget fits
其實都可以襯得好好睇
但係質料/cutting上就要好花心機揀

hoodie好似幾正

之前都有一兩件archive
後尾都賣咗出去，而家所有野都炒到好癲

lm 學嘢

Haider一啲都唔少人啊 只係玩Haider嘅人偏老唔興玩FB group姐 佢從拒絕咗Margiela個offer之後開始多人注意 Kanye着咗佢件酒紅bomber之後爆heat 做Berluti嗰時簡直巔峰

Fall16 件impossible true love我想要好耐
Kapital啲craftmanship真係不得了 想入坑但係價錢唔太平民

Ching買開咩local brand

有冇圖分享下

閑閑哋一見到6000up 二手都係咁貴 唔係好啱入門

上個月去左fffriday pop up 見識左好多local野
喺@sunequalsen買左頂好得意嘅帽
仲有@sfzandson啲野都好靚
前幾日喺@cashmerepullover買左件tee 好有夏天嘅感覺

btw impossible true love已經過兩皮了

kapital呢條牛仔褲一直係我最愛
本身個腰位好闊 但係佢側邊有得扣鈕較緊
我記得日本買大約2000

所以要搵啲未開發嘅archive有無介紹 我鍾意着啲中性嘅野 有時可能女裝衫褲都ok

我呢個年紀識唔到玩開h.a嘅人
因為都想買開始接觸埋呢個brand

雖然有d定價好似偏高
但真係好一分錢一分貨 d做工會令你值回票價
我都有入d

鍾意呢件多過impossible true love

佢啲velvet 同silk

Aloha shirt 點睇

h.a FW18，雖然呢件係女裝
但我自己覺得幾靚，大家點睇？買唔買好

好睇個款
啲色同pattern 靚唔靚好主觀

我直接去beams officials website 睇staff既ootd

反而我中意 Banquet Thieves多d

下面個件都好靚，但好少見人放
難搵過其他款

Wacko Maria 啲 aloha shirt 大部份都好高質！

啱啱google咗，幾正

不過我可能有偏見啦
我呢個年紀個啲著親都勁Mk，好柒
行出旺角個個都係h&m aloha shirt+vans

係 通常一有就比人秒

所以真係好睇pattern 同點襯

玩唔起Archive
可能我依家買新款，到時幾十年後
就會變archive

師兄通常會點襯

好撚正
幾時先解封，想買kapital

儲定彈藥
香港mark up太多

開心share下

本身都諗住去 但唔得閒 嚟緊有冇其他popup

你𥄫下grailed FB group 同的 ig page
買Raf NumberNine Undercover CDG/Junya 嗰啲保到值
靚嘅平嘅唔啱size都可以入手再轉出 不過唔多客

香港冇乜人着 定價太高
你可以入FB group/reddit 好多同好人
之前Grailed入咗件sweat & boots

好靚

有入group
鍾意佢啲overcoat,勁長超正

點睇上面件h.a FW18 諗緊買唔買

借問聲巴打邊到買

有冇ching玩kiko kostadinov/craig green

overcoat太貴玩唔起 同埋佢啲褸全部超長 我本身唔高

Kiko個人覺得overrated & overpriced 之前都幾好 hype左之後開始冇乜新野 不過Asics係靚嘅
Craig green my fav ♥️♥️ sale季季都有入
想要呢件Ss17但grailed賣緊$2000